---
title: Mupen64Plus RICE\_GLES2
---





## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence **MIT**.

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ✅ | ✅ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ |

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/tqfp32.svg) BIOS


>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .n64
* .v64
* .z64
* .bin
* .u1
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.  
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 n64  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **fichier.zip**  


>Les roms au format **No-Intro** sont vivement conseillées.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/ricrpi/mupen64plus-video-gles2rice/](https://github.com/ricrpi/mupen64plus-video-gles2rice/)
* **Doc** : [http://www.mupen64plus.org/](http://www.mupen64plus.org/)

